[歷史有如果]如果當年港英政府冇實行高薪養廉政策

今時今日點解高登同連登咁撚多考警or考公務員post,全因為黑警,甚至所有公務員都有一個共通點,薪高糧準
而公務員之所以成為人人爭住要既鐵飯碗,主因都係因為70年代開始實行既高薪養廉政策,令公務員人工同福利大大增加,吸引大把人狗衝去做
其實我有時諗,如果當年港英冇實行高薪養廉政策,今時今日公務員既薪酬同一般勞動市場差唔多,唔知今日仲會唔會有大把身體好誠實既人去考黑警?
連登D考黑警同考政府走狗既post會唔會冇晒咁劑??

冇既話應該收足咁多年片

689 人工夠高過晒歐美啲總統啦，咪又係會發生ugl

人既貪念根本無窮無盡，單純高薪唔會養到廉

咁當年係高薪養廉

97後係高薪養垃圾和貪官

因為回歸咗
感謝回歸中華膠

如果而家仲未回歸
產業唔會萎縮,租金唔會咁貴,人工唔會咁低
而家應該個個開POST傾創業,傾發展自己有興趣既行業

Exact7ly
一個真真正正有活力既正常社會應該係咁
真正叻既人唔應該個個狗衝考政府工,而係應該係自己最擅長既領域發展
反而適合做政府工既應該係誠實而信得過既人
因為政府最重要既作用就係當社會上有兩方勢力有衝突時,出來幫手調解

高福利好過高薪掛

又要貼返呢篇content farm文

你都痴線，2000年前邊個會考公務員，出面遍地黃金。

一踏入97私人市場一潭死水

可以收片，我一定去考差佬

黑社會會繼續做黑社會

高薪養廉都要有制度backup,好似icac,監警會
依家冇人管咪高薪養賊

低人工到得番黑社會做
咁黑警咪再早幾年出現

基因同管理問題

其實唔係警察個D人工高，只係其他工人工太低
以香港今時今日咁既發展程度，一個人2皮起薪已經算係低
人地韓國10幾20年前仲係落後國家，人工連香港1/3都未必有，依家人工已經同香港差不多
香港呢? 20年黎人工真係冇咩點加過..除左政府工之外
老老實實，如果其他正常工種2皮起薪，邊有咁多人做警察?
警察個人工算正常，始終學歷要求唔高但以工作性質黎計係合理
只不過係大學生人工太低太低